侍應涉中環集會藏螺絲批等獲撤控 官:控方須在亳無合理疑點下，證明被告有所意圖，「這是香港法律」

25歲男侍應去年9月遮打集會當天，在中環被搜出螺絲批、鎅刀、剪鉗等物品，被控一項管有物品意圖損壞財產罪。控方考慮到被告沒有案底，加上他當天出席的是一個合法集會，被捕前亦沒有破壞事件發生，今同意撤回控罪，以被告自簽1000元，守行為12個月了事。錢禮裁判官指，雖然控罪撤回，但對控方當初如何推斷被告的犯罪意圖感到好奇，並強調控方須在亳無合理疑點下，證明被告有意圖用涉案物品破壞財產，「這是香港法律」。

被告陳家成被控於去年9月8日，在中環上亞厘畢道及下亞厘畢道交界，保管一把長19厘米螺絲批、一把長16.5厘米鎅刀，以及一把長20厘米剪鉗，意圖在無合法辯解情況下使用上述物品，以損壞其他人士的任何財物。

案情指，事發當日中午公眾在遮打花園舉行獲批準的集會。至下午1時，部份人沿下亞厘畢道遊行至美國領事館，警方遂派員到附近巡邏。警員在上亞厘畢道及下亞厘畢道交界見到身穿藍色上衣的被告，遂將他截停調查，在他身上的側背包內檢獲涉案物品。被告當時向警員表示該工具是他新買的或用來修剪植物，但之後在警誡下保持緘默。

裁判官指，被告在警誡下保持緘默，好奇控方如何推斷被告的犯罪意圖，並直指本案的證供較弱。控方解釋，被告在那個時間、那個地方帶同涉案物品，可以推論他是想用以破壞，加上他當時給出了莫名其妙的解釋。

Source:頭條

這是香港法律

然而蘇狗文隆判一個廚師藏有麵包棍坐9個月

//裁判官指，被告在警誡下保持緘默，好奇控方如何推斷被告的犯罪意圖，並直指本案的證供較弱。控方解釋，被告在那個時間、那個地方帶同涉案物品，可以推論他是想用以破壞，加上他當時給出了莫名其妙的解釋。//
修剪植物有幾莫名其妙呀垃圾

支聯辦主任指，雖然控罪撤回，但對裁判官當初如何推斷被告沒有犯罪意圖感到好奇，並強調辯方須在亳無合理疑點下，證明被告沒有意圖用涉案物品破壞財產才有可能脫罪，「這是支国法律」。

錢禮裁判官獲大公報認證

唔畀審國安法

其實無合理定罪機會
點解被告肯以自簽守行為換取撤控
搞到自己好似有錯咁

蘇狗：參與和平集會遊行不可能需要使用鎅刀，螺絲批等工具，推斷用作拆毁鐵欄和攻擊警察是唯一合理解釋， 由於被告不肯供出主腦 和認罪，由於鎅刀可以使人嚴重受傷，故需判監兩年

成間東區都好危險

𠝹傳單都唔得

你仲記唔記得當年班狗點去搞個環保植物工場，係用手直接整爛哂啲植物架嘛，班撚樣靜係識破壞識閪咩

多謝上帝，給我安排了錢禮，錢禮判了我襲擊石房有（受害人）罰3000蚊，3000蚊是相當抵打的了……」

咁樣屈快必？
Btw蘇惠德都唔夠紅？

譚在庭外感謝上帝，安排他在主任裁判官錢禮席前認罪，「三千蚊，相當抵打。」案情指今年5月31日，譚與其他人在中環10號碼頭舉行「民主歌聲獻中環」籌款活動。「香港和平力量」召集人石房有經過案發地點時上前，與譚因政見起爭執，雙方粗口對罵，並有身體接觸。譚以左腳踢石的右腿，雙方支持者拍攝並報警。石往醫院驗傷，右腿感痛楚和發紅。

普通襲擊的確係罰錢 唔係佢想點

我意思阿屈文妓

香港仲有法律?